中國外交部：前在「中國台灣地區」執政的是一個沒有放棄台獨主張的政治勢力

王毅說，關於所謂「改變台海地區現狀」，他要明確的是，目前在台灣地區執政的是一個沒有放棄台獨主張的政治勢力。恰恰是這個民進黨的所作所為，正在破壞兩岸同屬一個國家、兩岸關係不是國與國關係的「現狀」，不僅阻礙兩岸關係的和平發展，也侵蝕地區的和平與穩定。

王毅強調，多明尼加與破壞台海現狀的台灣當局斷絕關係、劃清界限，是在維護「一個中國」的國際共識，也為台海的和平發揮積極作用。

王毅表示，多明尼加等國作為主權獨立國家，完全可以自主決定自己的外交政策，根據《聯合國憲章》，其他國家無權也不應干涉。多明尼加與大陸建立外交關係，不針對任何第三方，不影響各自的外交政策，也不會損害其他國家在這一地區的傳統影響和正當權益。

王毅說，多明尼加等國與大陸建交，順應歷史潮流和國際大勢，與世界上絕大多數國家站到一起，無疑是一個正確選擇，也完全符合多明尼加國家和人民的根本和長遠利益。

永遠得不到

建交數同免簽證數成反比